[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A x^2 2xy + y^2 ), (B 3xy y^2 )에 대하여 (A + B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 xy )",
        "choice2": "(x^2 + xy )",
        "choice3": "(x^2 + 2xy )",
        "choice4": "(2x^2 xy )",
        "choice5": "(2x^2 + xy )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 등식 (x^2 + (a+1)x + 4 x^2 + 3x + b )가 성립할 때, (a+b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(f(3) + f^{ 1}(3) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "좌표평면 위의 점 ( (3, 9) )를 지나고 기울기가 2인 직선의 ( y )절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "좌표평면에서 직선 (3x 2y + a 0 )을 원점에 대하여 대칭이동한 직선이 점 ((3, 2) )를 지날 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "복소수 ( z 2 + sqrt{2}i )에 대하여 ( z^2 4z )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 12 )",
        "choice2": "( 10 )",
        "choice3": "( 8 )",
        "choice4": "( 6 )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "다항식 ( f(x) )에 대하여 다항식 ( (x+3)(f(x) 2) )를 ( x 1 )로 나눈 나머지가 16일 때, 다항식 ( f(x) )를 ( x 1 )로 나눈 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "좌표평면에서 원 (x^2 + y^2 10 ) 위의 점 ((3, 1) )에서의 접선이 점 ((1, a) )를 지날 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 ax 4 0 )의 두 근을 ( alpha, beta )라 하자. ( frac{ alpha}{ beta} + frac{ beta}{ alpha} 6 )일 때, 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면에서 직선 ( y mx 4 )가 이차함수 ( y x^2 + x )의 그래프에 접하도록 하는 양수 ( m )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 p (|x| le n ), q (x^2 + 2x 8 le 0 ) 에 대하여 p가 q이기 위한 필요조건이 되도록 하는 자연수 ( n )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( begin{cases} 3x 2y 7 6x^2 xy 2y^2 0 end{cases} ) 의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "좌표평면에서 두 양수 (a, b )에 대하여 원 ((x a)^2 + (y b)^2 b^2 )을 (x )축의 방향으로 3만큼, (y )축의 방향으로 8만큼 평행이동한 원을 (C )라 하자. 원 (C )가 (x )축과 (y )축에 동시에 접할 때, (a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "∠C 90° 인 직각삼각형 ABC에 대하여 삼각형 ABC의 넓이가 16일 때, AB²의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "48",
        "choice2": "56",
        "choice3": "64",
        "choice4": "72",
        "choice5": "80",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(x )에 대한 연립부등식 [ begin{cases} x^2 2x 3 geq 0 x^2 (5 + k)x + 5k leq 0 end{cases} ] 을 만족시키는 정수 (x )의 개수가 5가 되도록 하는 모든 정수 (k )의 값의 곱은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 36 )",
        "choice2": "( 30 )",
        "choice3": "( 24 )",
        "choice4": "( 18 )",
        "choice5": "( 12 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "2 이상의 네 자연수 (a, b, c, d )에 대하여 [ ( 14^2 + 2 times 14 )^2 18 times ( 14^2 + 2 times 14 ) + 45 a times b times c times d ] 일 때, ( a + b + c + d )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "56",
        "choice2": "58",
        "choice3": "60",
        "choice4": "62",
        "choice5": "64",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 (A(0, sqrt{3}), B(1, 0) )과 원 (C (x 1)^2 + (y 10)^2 9 )가 있다. 원 (C ) 위의 점 (P )에 대하여 삼각형 (ABP )의 넓이가 자연수가 되도록 하는 모든 점 (P )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "(z_1 a + bi, , z_2 c + di )에 대하여 (a, b, c, d )는 자연수이고 (z_1 overline{z_1} 10 )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(k) ), ( g(k) )라 하고 (다)에 알맞은 수를 ( p )라 할 때, ( f(p) times g(p) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{128}{25} )",
        "choice2": "( frac{132}{25} )",
        "choice3": "( frac{136}{25} )",
        "choice4": "( frac{28}{5} )",
        "choice5": "( frac{144}{25} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "전체집합 (U { x mid x text{는 10 이하의 자연수} } )의 두 부분집합 (A {1,2,3,4,5 }, B {3,4,5,6,7 } )에 대하여 집합 (U )의 부분집합 (X )가 다음 조건을 만족시킬 때, 집합 (X )의 모든 원소의 합의 최솟값은? [4점] (가) (n(X) 6 ) (나) (A X B X ) (다) ((X A) cap (X B) ne varnothing )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "26",
        "choice2": "27",
        "choice3": "28",
        "choice4": "29",
        "choice5": "30",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(1 leq a < b )인 두 상수 (a, b )에 대하여 세 집합 [ A left {(x, y) , middle| , y frac{4}{3}x text{이고} (x+2)^2+(y+1)^2 1 right }, ] [ B left {(x, y) , middle| , y frac{4}{3}x text{이고} (x a 1)^2+(y a)^2 a^2 right }, ] [ C left {(x, y) , middle| , y frac{4}{3}x text{이고} (x b 1)^2+(y b)^2 b^2 right } ] 이 있다. (n(A cup B cup C) 3 )일 때, (a+b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{14}{5} )",
        "choice2": "(3 )",
        "choice3": "( frac{16}{5} )",
        "choice4": "( frac{17}{5} )",
        "choice5": "( frac{18}{5} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "두 집합 (A {2, 5 }, B {2, 4, a } )에 대하여 (A subseteq B )일 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "다항식 ((x + a)^3 + x(x 4) ) 의 전개식에서 (x^2 )의 계수가 10일 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 A(2, 6), B(4, 1), C(8, (a ))에 대하여 삼각형 ABC의 무게중심이 직선 (y x ) 위에 있을 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. (단, 점 C는 제1사분면 위의 점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "세 양수 (a, b, c )에 대하여 좌표평면 위에 서로 다른 네 점 O(0, 0), A(a, 7), B(b, c), C(5, 5)가 있다. 사각형 OABC가 선분 OB를 대각선으로 하는 마름모일 때, (a+b+c )의 값을 구하시오. (단, 네 점 O, A, B, C 중 어느 세 점도 한 직선 위에 있지 않다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 19
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(0 leq x leq 2 ) 에서 정의된 이차함수 (f(x) x^2 2ax + 2a^2 ) 의 최소값이 10일 때, 함수 (f(x) )의 최댓값을 구하시오. (단, (a )는 양수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "집합 (X {2, 3 } ) 를 정의역으로 하는 함수 (f(x) ax 3a ) 와 함수 (f(x) ) 의 치역을 정의역으로 하고 집합 (X ) 를 공역으로 하는 함수 (g(x) x^2+2x+b ) 가 있다. 함수 (g circ f X to X ) 가 항등함수일 때, (a + b ) 의 값을 구하시오. (단, (a, b ) 는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "실수 전체의 집합에서 정의된 함수 ( f(x) begin{cases} 2x + 2 & (x < 2) x^2 7x + 16 & (x geq 2) end{cases} ) 에 대하여 ( (f circ f)(a) f(a) )를 만족시키는 모든 실수 ( a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 ( AD 4 )인 등변사다리꼴 ( ABCD )에 대하여 선분 ( AB )를 지름으로 하는 원과 선분 ( CD )를 지름으로 하는 원이 오직 한 점에서 만난다. 사각형 ( ABCD )의 넓이와 둘레의 길이를 각각 ( S ), ( l )이라 하면 ( S^2 + 8l 6720 )이다. ( BD^2 )의 값을 구하시오. ((단, AD < BC, AB CD) ) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 164
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "이차함수 (f(x) a(x 1)^2 10 ) (a는 양의 상수)와 실수 (k )에 대하여 (k 1 leq x leq k+1 )에서 함수 (|f(x)| )의 최댓값을 (g(k) )라 할 때, 함수 (g(k) )가 다음 조건을 만족시킨다. [g(k) 10 을 만족시키는 실수 (k )의 최댓값은 ( sqrt{10} )이다. ] 함수 (g(k) )가 (k b )와 (k c )에서 최소값 (m )을 가질 때, (b^2 + c^2 + m^2 )의 값을 구하시오. (단, (b ), (c ), (m )은 서로 다른 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 74
    }
]